{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Quelle est la substance fictive qui alimente le TARDIS dans Doctor Who?",
            "TrueAnswer": "Énergie Artron",
            "FalseAnswer": [
              "Plutonium",
              "Unobtanium",
              "Dilithium"
            ],
            "Explanation": "L'énergie Artron est une forme d'énergie temporelle utilisée pour alimenter la machine à voyager dans le temps TARDIS dans 'Doctor Who'."
          },
          {
            "Question": "Quel acteur a joué le capitaine Jean-Luc Picard dans Star Trek: The Next Generation?",
            "TrueAnswer": "Patrick Stewart",
            "FalseAnswer": [
              "Harrison Ford",
              "William Shatner",
              "Leonard Nimoy"
            ],
            "Explanation": "Patrick Stewart a incarné le capitaine Jean-Luc Picard, un personnage central dans 'Star Trek: The Next Generation' de 1987 à 1994."
          },
          {
            "Question": "Dans la série télévisée Stranger Things, quel est le vrai nom d'Eleven?",
            "TrueAnswer": "Jane",
            "FalseAnswer": [
              "Mary",
              "Sarah",
              "Emma"
            ],
            "Explanation": "Le personnage Eleven, joué par Millie Bobby Brown, révèle avoir pour vrai nom Jane dans la série télévisée 'Stranger Things'."
          },
          {
            "Question": "Quelle série de science-fiction contient la devise 'To Boldly Go Where No Man Has Gone Before'?",
            "TrueAnswer": "Star Trek",
            "FalseAnswer": [
              "The X-Files",
              "Battlestar Galactica",
              "Firefly"
            ],
            "Explanation": "La devise 'To Boldly Go Where No Man Has Gone Before' est associée à la célèbre franchise Star Trek."
          },
          {
            "Question": "Quelle série de science-fiction se déroule au 24ème siècle et met en scène les Borg comme antagonistes récurrents?",
            "TrueAnswer": "Star Trek: The Next Generation",
            "FalseAnswer": [
              "The Expanse",
              "Fringe",
              "Black Mirror"
            ],
            "Explanation": "Star Trek: The Next Generation se déroule au 24ème siècle et met en scène les Borg, des antagonistes cybernétiques récurrents."
          },
          {
            "Question": "Qui est le créateur de la série de science-fiction 'Black Mirror'?",
            "TrueAnswer": "Charlie Brooker",
            "FalseAnswer": [
              "J.J. Abrams",
              "Steven Moffat",
              "Lena Waithe"
            ],
            "Explanation": "Charlie Brooker est le créateur de la série anthologique 'Black Mirror', connue pour ses histoires sombres et provocatrices se déroulant dans un futur dystopique."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nom du système d'IA sur le vaisseau spatial Rocinante dans 'The Expanse'?",
            "TrueAnswer": "L'Investigateur",
            "FalseAnswer": [
              "HAL 9000",
              "Cortana",
              "Skynet"
            ],
            "Explanation": "Le système d'IA sur le vaisseau spatial Rocinante dans 'The Expanse' est appelé L'Investigateur, une présence mystérieuse et énigmatique."
          },
          {
            "Question": "Quelle série télévisée présente un univers parallèle appelé 'Upside Down'?",
            "TrueAnswer": "Stranger Things",
            "FalseAnswer": [
              "Fringe",
              "Dark",
              "The OA"
            ],
            "Explanation": "L'univers parallèle appelé 'Upside Down' est un élément central de la série d'horreur de science-fiction 'Stranger Things'."
          },
          {
            "Question": "Quel appareil futuriste Rick Sanchez utilise-t-il pour voyager entre les dimensions dans 'Rick et Morty'?",
            "TrueAnswer": "Pistolet à portail",
            "FalseAnswer": [
              "Machine à remonter le temps",
              "Téléporteur",
              "Moteur warp"
            ],
            "Explanation": "Rick Sanchez, un scientifique brillant mais moralement ambigu, utilise un pistolet à portail pour voyager entre les dimensions dans la série animée 'Rick et Morty'."
          },
          {
            "Question": "Dans la série télévisée 'The Mandalorian', quel est le vrai nom du personnage principal?",
            "TrueAnswer": "Din Djarin",
            "FalseAnswer": [
              "Jango Fett",
              "Boba Fett",
              "Cassian Andor"
            ],
            "Explanation": "Il est révélé que le personnage principal de 'The Mandalorian' se nomme Din Djarin, un chasseur de primes énigmatique et talentueux dans l'univers de Star Wars."
          },
          {
            "Question": "Quelle série de science-fiction présente le concept d'une boule 'Timey-Wimey' de... truc?",
            "TrueAnswer": "Doctor Who",
            "FalseAnswer": [
              "The 100",
              "Lost",
              "The Orville"
            ],
            "Explanation": "Le terme 'Timey-Wimey' fait référence à la boule 'Timey-Wimey' de... truc, un concept fantaisiste associé au voyage dans le temps dans 'Doctor Who'."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nom du système informatique sur le vaisseau spatial Serenity dans la série télévisée 'Firefly'?",
            "TrueAnswer": "Serenity",
            "FalseAnswer": [
              "Cortana",
              "Mother",
              "Holly"
            ],
            "Explanation": "Le vaisseau spatial Serenity dans la série télévisée 'Firefly' est équipé d'un système informatique portant le nom du vaisseau lui-même, assurant des fonctions essentielles et fournissant des directives."
          },
          {
            "Question": "Quelle série de science-fiction suit l'équipage du vaisseau spatial Bebop dans la chasse aux primes?",
            "TrueAnswer": "Cowboy Bebop",
            "FalseAnswer": [
              "Outlaw Star",
              "Trigun",
              "Space Dandy"
            ],
            "Explanation": "La série d'animation 'Cowboy Bebop' se concentre sur les exploits aventureux de l'équipage éclectique du vaisseau Bebop dans leur poursuite de primes à travers la galaxie."
          },
          {
            "Question": "Quelle série de science-fiction tourne autour d'un groupe de survivants à bord du vaisseau spatial éponyme à la recherche d'une nouvelle patrie?",
            "TrueAnswer": "Battlestar Galactica",
            "FalseAnswer": [
              "Stargate SG-1",
              "Andromeda",
              "The Expanse"
            ],
            "Explanation": "La série 'Battlestar Galactica' se concentre sur les restes de l'humanité à bord du vaisseau spatial Galactica alors qu'ils recherchent une nouvelle patrie après une guerre dévastatrice."
          },
          {
            "Question": "Dans 'La Quatrième Dimension', qu'est-ce qui sert de dispositif narratif récurrent lié à des dilemmes moraux ou éthiques?",
            "TrueAnswer": "Tournants",
            "FalseAnswer": [
              "Cliffhangers",
              "MacGuffins",
              "Easter eggs"
            ],
            "Explanation": "'La Quatrième Dimension' est renommée pour ses tournants inattendus, qui servent souvent de commentaire poignant sur des dilemmes moraux ou éthiques."
          },
          {
            "Question": "Quel modèle d'androïde synthétique est un personnage central dans la série télévisée 'Humans'?",
            "TrueAnswer": "Anita/Mia",
            "FalseAnswer": [
              "Data",
              "Cylons",
              "Ultron"
            ],
            "Explanation": "Anita, également connue sous le nom de Mia, est un modèle androïde synthétique ou 'synth' devenant de plus en plus consciente et essentielle dans la série 'Humans'."
          },
          {
            "Question": "Quelle série de science-fiction dystopique dépeint une société ségréguée en factions basées sur des traits de personnalité?",
            "TrueAnswer": "Divergente",
            "FalseAnswer": [
              "The 100",
              "The Hunger Games",
              "Altered Carbon"
            ],
            "Explanation": "La série 'Divergente' présente une société divisée en factions distinctes, chacune basée sur des traits de personnalité spécifiques, entraînant des conflits et une rébellion."
          },
          {
            "Question": "Dans la série télévisée 'Orphan Black', combien de clones sont initialement révélés au personnage central, Sarah Manning?",
            "TrueAnswer": "7",
            "FalseAnswer": [
              "2",
              "11",
              "4"
            ],
            "Explanation": "Le personnage central, Sarah Manning, découvre qu'elle est l'une des sept clones génétiquement identiques, chacune ayant des personnalités et des situations uniques."
          },
          {
            "Question": "Quelle série de science-fiction explore un avenir où la conscience peut être numérisée et transférée entre les corps?",
            "TrueAnswer": "Altered Carbon",
            "FalseAnswer": [
              "The 100",
              "The Expanse",
              "Westworld"
            ],
            "Explanation": "'Altered Carbon' plonge dans un monde où la conscience humaine peut être numérisée et transférée entre les corps, entraînant des implications sociales et existentielles."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nom du vaisseau spatial piloté par le personnage central dans la série télévisée 'Star Trek: Discovery'?",
            "TrueAnswer": "USS Discovery",
            "FalseAnswer": [
              "Serenity",
              "Faucon Millenium",
              "Nostromo"
            ],
            "Explanation": "L'USS Discovery est le vaisseau central des événements dans 'Star Trek: Discovery', entreprenant diverses missions et rencontres dans l'univers Star Trek."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}